%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Introdução}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

No projeto de sistemas eletrônicos frequentemente surge a necessidade de sinais que prescrevem formas de onda padrão, para aplicações como, por exemplo, temporização em sistemas computacionais ou modulação de informação em sistemas de comunicação \cite[pg. 1379]{sedra2004}.\\

Neste relatório será apresentada a análise de um multivibrador astável controlado por tensão com saída dente de serra (Figura \ref{fig:circuito}), como parte da disciplina de Eletrônica 3 do curso de Engenharia Eletrônica. Serão expostos os fundamentos do funcionamento desse multivibrador e os resultados obtidos pela simulação do mesmo no software Proteus Isis, bem como uma explicação didática sobre os blocos que o compõe e como o circuito pode ser modificado para alterar parâmetros do sinal gerado.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Circuito oscilador}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/circuito.png}
    %\indentedfont[10cm]{Adaptado de \citeonline{fulano}}
    \label{fig:circuito}
\end{figure}


\section{Objetivos específicos}
Analisar, simular e descrever o funcionamento do circuito multivibrador da Figura \ref{fig:circuito}.